科大生被人老屈重判九個月冇人講？？

香港科技大學去年11月舉行校長與學生對話公開論壇期間，21歲工程系男學生涉嫌襲擊一名內地生，因而被控一項襲擊致造成身體傷害罪。他否認控罪，經審訊後今（23日）在東區法院被裁定罪名成立。辯方律師指被告願意向事主道歉及賠償。裁判官鄭紀航直斥被告明目張膽，向不相識的事主襲擊，不但令對方身體受傷，更受一定程度屈辱，形容是目無法紀的惡霸行為，需予以阻嚇不能姑息，判被告入獄9個月2星期，又拒絕他保釋等候上訴。

21歲被告陳凱文，被控於2019年11月6日，在科技大學賽馬會大堂與其他不知名人士，非法及惡意傷害男子鄭燦迪。事主在審訊中沒有出庭

裁判官裁決時指，審視了相關現場錄影片段後，認為被告的樣貌與施襲者十分相似，而施襲者當時所攜帶的手提電話、運動鞋及手繩，亦與警方在拘捕被告過程中所檢獲的證物極為相似。加上片段顯示施襲者在案發時段曾多次出入科大宿舍一座，而被告又確是該宿舍的宿生，因此裁定被告便是施襲者。由於被告是與他人同心一致、死心不息，針對事主窮追猛打，故亦裁定他是故意傷害事主，因此襲擊罪成。

事主都唔岀庭，靠個藍宮鳩估，仲要剩係推咗下，都判九個月，傻撚咗？

Sourse

推

科大傷人案 鄭紀航於事主未能認出被告及沒出庭作供下 仍判罪成 判監9個月2星期

咁大件事冇人講？

冇人講咪你講囉

樓主嗰啲標題黨都唔知做乜撚嘢

熱門咪有囉

push

Tui

開場白黎姐，禮儀黎既姐

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

【連登如何用焦慮製造冷漠】

詞彙貶值
所有你能想像超高注意力詞彙紛紛用上－－「全世界同我入黎」、「我正式宣佈」、「超緊急」、「推到完場」、「xxx點解仲冇人講」…等等
不論是新聞、評論、行動資訊、聯署、文宣、戰略討論，全部都用最強烈的詞彙，久而久之就沒有資訊是最重要、最優先，當什麼內容都使用程度最強烈的詞彙，詞彙就自然貶值。

【連登如何用焦慮製造冷漠】

其實我覺得屌呢啲標題嘅最on9

樓主搶光環遲咗

呢個裁判官完全忽略嗰中國人郁手打人
判詞講到事主無辜打人咁，冇諗過事主係想阻止郁手打人者離開。
一定要上訴